# TMatrix

Матрица — математический объект, записываемый в виде прямоугольной таблицы элементов поля или кольца (например, целых или действительных чисел ), которая представляет собой совокупность строк и столбцов, на пересечении которых находятся её элементы. Количество строк и столбцов задает размер матрицы. 


Для матриц общего вида, о которых говорится выше ,наиболее привычной и часто используемой представляется программная реализация в виде двумерного массива, также матрицы бывают различных специальных видов (треугольные, единичные и др.).  Для таких матриц предпочтительно создание собственных структур хранения и обработки , так как они специфичны и для достижения оптимально приемлемой работы этой структуры , стоит спроектировать и разработать новую структуру данных основанную на специфичности данной матрицы. 


В этой лабораторной работе будут рассмотрены верхнетреугольные матрицы, которые являются  квадратными матрицами, то есть количество строк равно количеству столбцов, элементы которых ниже главной диагонали равны нулю.
